\documentclass{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{graphics}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
\usepackage{adjustbox}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[table,xcdraw]{xcolor}
 \usepackage{multirow}
\newcommand\blankpage{
    \null
    \thispagestyle{empty}
    \addtocounter{page}{-1}
    \newpage}



\begin{document}
	
	\begin{titlepage}
		\centering
		\includegraphics[width=0.4\textwidth]{logo.jpg}\par
		\vspace{2cm}
		{\scshape\LARGE BRRA \par}
		\vspace{1cm}
		{\scshape\LARGE Books Recognition and Recommendation App \par}
		\vspace{1cm}
		{\LARGE Codice gruppo: 23 \par}
		\vspace{1cm}
		{\LARGE Architettura del software \par}
		\vspace{1cm}
		{\Large\itshape Marco Leonardi 781506 \\ Stefano Gandelli 781156 \\ Alberto Ruggeri 780953\par}
		\vspace{1cm}
		{\Large 2017/2018}
		\vfill
	\end{titlepage}
	
    \clearpage
    
    
    \blankpage
    \section{Introduzione}
	    \vspace{1.5cm}
	    Il presente documento ha lo scopo di illustrare le diverse scelte architetturali del progetto \textit{BRRA - Books Recognition and Recommendation App}.\\
	    \textit{BRRA} è un \textit{bot} Telegram per la ricerca di libri tramite diverse tipologie di dati quali immagini e testo.
	    Il sistema permette all'utente di cercare libri in modo semplice ed intuitivo, e di trovare altri titoli in base alle preferenze espresse, scoprire nuovi libri, leggerne il riassunto ed eventualmente acquistare il titolo individuato. Permette inoltre diverse funzionalità gestite all'amministrazione del servizio, quali ad esempio la creazione e il ripristino dei file di backup come la visualizzazione delle statistiche inerenti all'utilizzo.\par
	    Il documento è organizzato in quattro parti principali, ognuna delle quali specifica
	    un diverso aspetto dell’architettura del sistema.\\
	    Nel capitolo 2 viene descritta l'architettura del problema, mostrando nella sezione 2.1 i casi d'uso identificati, nella sezione 2.2 il modello dei dati e successivamente, nella sezione 2.3, i diagrammi delle attività per ogni caso d'uso identificato.Nel capitolo 3 viene descritta l'architettura logica analizzando nella prima sezione (3.1) il partizionamento per funzionalità ed in seguito, nella seconda sezione (3.2) il footprint associato al partizionamento illustrato. Nel capitolo 4 viene descritta l'architettura concreta quindi i diagrammi di sequenza (sezione 4.1). Infine, nel capitolo 5 viene descritta l'architettura di deployment con i relativi diagrammi.
	
	\clearpage
    \section{Architettura del problema}
	    \vspace{1.5cm}
	    \subsection{Casi d'uso}
		    \vspace{0.2cm}
		    Viene di seguito mostrato il diagramma dei casi d'uso relativo all'intero sistema \textit{BRRA}. Il diagramma ha lo scopo di mostrare le principali funzionalità e servizi offerti del sistema associate ai relativi utenti.
		    \vspace{1.5cm}
			\begin{figure}[h!]
			    \centering
			    \makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=1.5\textwidth]{usescase.pdf}}
			    \caption{Diagramma dei casi d'uso}
			\end{figure}
		\clearpage
		
		\subsection{Modello dei Dati}
			\vspace{0.2cm}
			Al fine di comprendere meglio l'architettura del problema viene di seguito proposto il modello dei dati. Questo modello ha lo scopo di riportare le informazioni essenziali per la definizione del problema.
			\vspace{1.5cm}
			\begin{figure}[h!]
				\centering
				\makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=1.5\textwidth]{datamodel.pdf}}
				\caption{Modello dei dati}
			\end{figure}		
			\clearpage	
			
		\subsection{Diagrammi delle attività}
			\vspace{0.2cm}
			A partire dai casi d’uso e dai requisiti funzionali riportati nel \textit{Documento dei Requisiti}, sono state identificate le seguenti attività:
			\begin{itemize}
				\item Ricerca per immagine
				\item Ricerca per informazione
				\item Ricerca database info
				\item Compra titolo
				\item Visualizza più ricercati
				\item Aggiorna più ricercati
				\item Backup automatico
				\item Backup manuale
				\item Ripristina backup
				\item Visualizza statistiche
			\end{itemize}
			Di seguito vengono riportati, per ogni attività elencata, i diagrammi delle attività brevemente descritti.
			
			\clearpage
			\subsubsection{Ricerca per immagine}
				L'attività rappresenta la possibilità di un utente di cercare un libro tramite immagine. Il sistema riceve l'immagine, quindi viene estratto il titolo (informazione di ricerca) ed effettuata la ricerca chiamando l'attività \textit{ricerca db info} passandogli l'informazione estratta.
				\begin{figure}[h!]
					\centering
					\includegraphics[width=0.6\textwidth]{act1.pdf}
					\caption{Ricerca per immagine}
				\end{figure}
					
			\subsubsection{Ricerca per informazione}
			L'attività rappresenta la possibilità di un utente di cercare un libro tramite titolo. Il sistema riceve dall'utente una stringa contenente il titolo del libro da ricercare, viene elaborata così da rimuovere eventuali caratteri non consentiti ed infine effettuata la ricerca chiamando l'attività \textit{ricerca db info} passandogli l'informazione estratta.
				\begin{figure}[h!]
					\centering
					\includegraphics[width=0.65\textwidth]{act2.pdf}
					\caption{Ricerca per informazione}
				\end{figure}	
				
			\clearpage
			\subsubsection{Ricerca database info}
				\textit{Ricerca db info} si occupa di generare una query di ricerca partendo dalle informazioni contenute in \textit{info\_ricerca}. Quindi interroga la base di dati locale (\textit{knowledge\_graph}). Se l'informazione ricercata non è presente nel database interno allora viene cercata su un database online (\textit{DBpedia}) e inserisce l'informazione trovata nel database locale. Ricavata l'informazione aggiorna la cronologia delle ricerche e restituisce la lista dei libri.
			
				\begin{figure}[h!]
					\centering
					\makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=1.3\textwidth]{act3.pdf}}
					\caption{Ricerca database info}
				\end{figure}
				

			\subsubsection{Compra titolo}
				L'attività rappresenta la possibilità di un utente di comprare un titolo.
				\begin{figure}[h!]
					\centering
					\includegraphics[width=0.7\textwidth]{act4.pdf}
					\caption{Compra titolo}
				\end{figure}	
				
			\subsubsection{Visualizza più ricercati}
				L'attività rappresenta la possibilità di un utente di visualizzare i titoli più ricercati.
				\begin{figure}[h!]
					\centering
					\includegraphics[width=0.9\textwidth]{act5.pdf}
					\caption{Ricerca per immagine}
				\end{figure}	
				
			
			\subsubsection{Aggiorna più ricercati}
				L'attività rappresenta la possibilità del sistema di aggiornare la lista dei libri più ricercati.
				\begin{figure}[h!]
					\centering
					\includegraphics[width=0.75\textwidth]{act6.pdf}
					\caption{Aggiorna più ricercati}
				\end{figure}	
				
			\subsubsection{Backup automatico}
				L'attività rappresenta la possibilità del sistema di eseguire backup automatici.
				\begin{figure}[h!]
					\centering
					\includegraphics[width=0.9\textwidth]{act7.pdf}
					\caption{Backup automatico}
				\end{figure}	
				
			\subsubsection{Backup manuale}
				L'attività rappresenta la possibilità da parte dell'amministratore di eseguire backup.
				\begin{figure}[h!]
					\centering
					\includegraphics[width=1\textwidth]{act8.pdf}
					\caption{Backup manuale}
				\end{figure}	
				
			\subsubsection{Ripristina backup}
				L'attività rappresenta la possibilità da parte dell'amministratore di ripristinare backup.
				\begin{figure}[h!]
					\centering
					\includegraphics[width=1\textwidth]{act9.pdf}
					\caption{Ripristina backup}
				\end{figure}
					
			\subsubsection{Visualizza statistiche}
				L'attività rappresenta la possibilità da parte dell'amministratore di visualizzare le statistiche di utilizzo.
				\begin{figure}[h!]
					\centering
					\includegraphics[width=0.7\textwidth]{act10.pdf}
					\caption{Visualizza statistiche}
				\end{figure}	

			
			
	\clearpage		
    \section{Architettura logica}
	    \vspace{1.5cm}
	    Per architettura logica si intende il modo in cui vengono organizzati e integrati i componenti logici di una soluzione. A fronte di uno studio sui possibili partizionamenti logici delle attività, viene di seguito riportato il partizionamento risultato essere il migliore.
	    
		\subsection{Partizionamento delle funzionalità}
			Di seguito viene riportata un'immagine per comprendere meglio il partizionamento delle funzionalità scelto.
		     \vspace{0.2cm}
		     \begin{figure}[h!]
		     	\centering
		     	\includegraphics[width=\textwidth]{arclog.pdf}
		     	\caption{Partizionamento delle funzionalità}
		     \end{figure}
		     
		     \clearpage
		     \subsubsection{Gestore amministrazione}
				\begin{figure}[h!]
					\centering
					\makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=1.4\textwidth]{ga.pdf}}
					\caption{Gestore amministrazione}
				\end{figure}	
		
				\begin{table}[h!]
					\centering
					\resizebox{\textwidth}{!}{%
						\begin{tabular}{
								>{\columncolor[HTML]{EFEFEF}}l cccccc}
							\hline
							\multicolumn{7}{c}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Gestore amministrazione}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                            \\ \hline
							\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}}               & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Backup automatico} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Backup manuale} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Ripristina Backup} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Visualizza statistiche} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFE65}Proiezione}             & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFE65}Spread} \\ \hline
							\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Complessità}    & \multicolumn{1}{c|}{bassa}                                     & \multicolumn{1}{c|}{bassa}                                  & \multicolumn{1}{c|}{bassa}                                     & \multicolumn{1}{c|}{bassa}                                          & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFFC7}\{bassa\}}              & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFFC7}1/3}    \\ \hline
							\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Frequenza}      & \multicolumn{1}{c|}{1/settimana}                               & \multicolumn{1}{c|}{1/mese}                                 & \multicolumn{1}{c|}{1/anno}                                    & \multicolumn{1}{c|}{1/settimana}                                    & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFFC7}\{1/settimana,1/mese\}} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFFC7}2/7}    \\ \hline
							\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Delay}          & \multicolumn{1}{c|}{1m}                                        & \multicolumn{1}{c|}{1m}                                     & \multicolumn{1}{c|}{1m}                                        & \multicolumn{1}{c|}{10ms}                                           & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFFC7}\{1m,10ms\}}            & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFFC7}2/4}    \\ \hline
							\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Localizzazione} & \multicolumn{1}{c|}{Server}                                    & \multicolumn{1}{c|}{Server}                                 & \multicolumn{1}{c|}{Server}                                    & \multicolumn{1}{c|}{Server}                                         & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFFC7}\{Server\}}             & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFFC7}1}      \\ \hline
							\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Molteplicità}   & \multicolumn{6}{l|}{0..1 (vi è al massimo un amministratore)}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                   \\ \hline
							\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Intra-flow}     & \multicolumn{6}{l|}{Nullo (non interagisce con le altre componenti) 0/100}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      \\ \hline
							\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Extra-flow}     & \multicolumn{6}{l|}{Basso (interagisce solo con l'amministratore poche volte) 10/100}                                                                                                                                                                                                                                                                                                           \\ \hline
							Sharing                                                      & \multicolumn{6}{l}{Medio (usa dati in scrittura ma in momenti differenti da Gestore DB) 30/100}                                                                                                                                                                                                                                                                                                 \\ \hline
						\end{tabular}%
					}
					\caption{Gestore amministrazione}
				\end{table}

		     
		     
		     
		     \clearpage
		     \subsubsection{Gestore richieste}
				\begin{figure}[h!]
					\centering
					\makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=1.3\textwidth]{gr.pdf}}
					\caption{Gestore richieste}
				\end{figure}	

				\begin{table}[h!]
					\centering
					\resizebox{\textwidth}{!}{%
							\begin{tabular}{
									>{\columncolor[HTML]{EFEFEF}}l cccccc}
								\hline
								\multicolumn{7}{c}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Gestore richieste}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                      \\ \hline
								\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}}               & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Compra titolo} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Ricerca per immagine} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Ricerca per informazione} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Visualizza più ricercati} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFE65}Proiezione}                      & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFE65}Spread} \\ \hline
								\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Complessità}    & \multicolumn{1}{c|}{bassa}                                 & \multicolumn{1}{c|}{alta}                                         & \multicolumn{1}{c|}{bassa}                                            & \multicolumn{1}{c|}{bassa}                                            & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFFC7}\{bassa,alta\}}                  & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFFC7}2/3}    \\ \hline
								\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Frequenza}      & \multicolumn{1}{c|}{500/mese}                              & \multicolumn{1}{c|}{1600/mese}                                    & \multicolumn{1}{c|}{400/mese}                                         & \multicolumn{1}{c|}{500/mese}                                         & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFFC7}\{400/mese,500/mese,1600/mese\}} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFFC7}3/7}    \\ \hline
								\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Delay}          & \multicolumn{1}{c|}{1ms}                                   & \multicolumn{1}{c|}{100ms}                                        & \multicolumn{1}{c|}{1ms}                                              & \multicolumn{1}{c|}{1ms}                                              & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFFC7}\{1ms,100ms\}}                   & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFFC7}2/4}    \\ \hline
								\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Localizzazione} & \multicolumn{1}{c|}{Server}                                & \multicolumn{1}{c|}{Server}                                       & \multicolumn{1}{c|}{Server}                                           & \multicolumn{1}{c|}{Server}                                           & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFFC7}\{Server\}}                      & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFFC7}1}      \\ \hline
								\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Molteplicità}   & \multicolumn{6}{l|}{1..N}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                           \\ \hline
								\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Intra-flow}     & \multicolumn{6}{l|}{Alta (interagisce regolarmente con gestore DB) 80/100}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                          \\ \hline
								\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Extra-flow}     & \multicolumn{6}{l|}{Media (interagisce di continuo con gli utenti ma ogni istanza ha un singolo utente) 40/100}                                                                                                                                                                                                                                                                                                     \\ \hline
								Sharing                                                      & \multicolumn{6}{l}{Basso (usa i dati in sola lettura) 10/100}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                       \\ \hline
							\end{tabular}%
					}
					\caption{Gestore richieste}
				\end{table}
			    
		     \clearpage
		     \subsubsection{Gestore DB}
				\begin{figure}[h!]
					\centering
					\makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=0.9\textwidth]{gd.pdf}}
					\caption{Gestore DB}
				\end{figure}	
				\begin{table}[h!]
					\centering
					\resizebox{\textwidth}{!}{%
					\begin{tabular}{
							>{\columncolor[HTML]{EFEFEF}}l cccccc}
						\hline
						\multicolumn{7}{c}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Gestore DB}                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                              \\ \hline
						\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}}               & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Aggiorna più ricercati} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Ricerca database info} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Proiezione} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Spread} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFE65}Proiezione}             & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFE65}Spread} \\ \hline
						\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Complessità}    & \multicolumn{1}{c|}{bassa}                                          & \multicolumn{1}{c|}{media}                                         & \multicolumn{1}{c|}{\{bassa,media\}}                    & \multicolumn{1}{c|}{2/3}                            & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFFC7}\{bassa\}}              & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFFC7}1/3}    \\ \hline
						\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Frequenza}      & \multicolumn{1}{c|}{1/giorno}                                       & \multicolumn{1}{c|}{2000/mese}                                     & \multicolumn{1}{c|}{\{1/giorno,2000/mese\}}             & \multicolumn{1}{c|}{2/7}                            & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFFC7}\{1/settimana,1/mese\}} & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFFC7}2/7}    \\ \hline
						\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Delay}          & \multicolumn{1}{c|}{100ms}                                          & \multicolumn{1}{c|}{10ms}                                          & \multicolumn{1}{c|}{\{10ms,100ms\}}                     & \multicolumn{1}{c|}{2/4}                            & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFFC7}\{1m,10ms\}}            & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFFC7}2/4}    \\ \hline
						\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Localizzazione} & \multicolumn{1}{c|}{Server}                                         & \multicolumn{1}{c|}{Server}                                        & \multicolumn{1}{c|}{\{Server\}}                         & \multicolumn{1}{c|}{1}                              & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFFC7}\{Server\}}             & \multicolumn{1}{c|}{\cellcolor[HTML]{FFFFC7}1}      \\ \hline
						\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Molteplicità}   & \multicolumn{6}{l|}{1..N+1 ( N utenti più eventualmente l’amministratore)}                                                                                                                                                                                                                                                                                                           \\ \hline
						\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Intra-flow}     & \multicolumn{6}{l|}{Alta (interagisce regolarmente con gestore richieste) 80/100}                                                                                                                                                                                                                                                                                                    \\ \hline
						\multicolumn{1}{|l|}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Extra-flow}     & \multicolumn{6}{l|}{Medio (interagisce regolarmente con Dbpedia) 50/100}                                                                                                                                                                                                                                                                                                             \\ \hline
						Sharing                                                      & \multicolumn{6}{l}{Medio (usa dati in scrittura ma in momenti differenti da Gestore amministrazione) 30/100}                                                                                                                                                                                                                                                                         \\ \hline
					\end{tabular}%
					}
					\caption{Gestore DB}
				\end{table}		     
		\newpage
		
			
		\subsection{Footprint del partizionamento}
				\begin{table}[ht]
					\centering
					\begin{tabular}{|
							>{\columncolor[HTML]{EFEFEF}}l |l|l|}
						\hline
						\cellcolor[HTML]{EFEFEF}                               & \textit{Complessità}    & 30 \\ \cline{2-3} 
						\cellcolor[HTML]{EFEFEF}                               & \textit{Frequenza}      & 50 \\ \cline{2-3} 
						\cellcolor[HTML]{EFEFEF}                               & \textit{Delay}          & 40 \\ \cline{2-3} 
						\multirow{-4}{*}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Spread}       & \textit{Localizzazione} & 0  \\ \hline
						\cellcolor[HTML]{EFEFEF}                               & \textit{Intra-flow}     & 60 \\ \cline{2-3} 
						\cellcolor[HTML]{EFEFEF}                               & \textit{Extra-flow}     & 30 \\ \cline{2-3} 
						\multirow{-3}{*}{\cellcolor[HTML]{EFEFEF}Interferenza} & \textit{Sharing}        & 20 \\ \hline
					\end{tabular}
					\caption{Footprint}
				\end{table}
				
				\begin{figure}[h!]
					\centering
					\makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=1\textwidth]{ftp.pdf}}
					\caption{Grafico di footprint}
				\end{figure}	
				
				
	\clearpage		
    \section{Architettura Concreta}
	    \vspace{1.5cm}
	    
	    \subsection{Diagrammi di sequenza}
	    
		    \subsubsection{Ricerca per immagine}
			   La sequenza rappresenta come avviene la ricerca di un libro per immagine. Una volta ricevuta l'immagine il \textit{gestore delle richieste} elabora l'informazione inviando al \textit{gestore db} il libro da ricercare. Ottenuti la lista di libri, il gestore delle richieste modella la vista da restituire all'utente.
			   \begin{figure}[h!]
			    	\centering
			    	\includegraphics[width=\textwidth]{c1.pdf}
			    	\caption{Ricerca per immagine}
			    \end{figure}
			    
		    \clearpage
		    \subsubsection{Ricerca per informazione}
			    La sequenza riporta come un utente effettua la ricerca per informazione.
			    \begin{figure}[h!]
			    	\centering
			    	\includegraphics[width=0.8\textwidth]{c2.pdf}
			    	\caption{Ricerca per informazione}
			    \end{figure}	
		    
		    
		    \subsubsection{Ricerca database info}
			    La sequenza mostra come le query vengano eseguite: prima sul database interno, ed alternativamente su quello esterno in caso la riceca sul primo non produca esiti positivi.
			    
			    \begin{figure}[h!]
			    	\centering
			    	\makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=0.7\textwidth]{c3.pdf}}
			    	\caption{Ricerca database info}
			    \end{figure}
			    
		    \clearpage
		    \subsubsection{Compra titolo}
			    La sequenza mostra come viene gestita l'attività di comprare un titolo.
			    \begin{figure}[h!]
			    	\centering
			    	\includegraphics[width=\textwidth]{c4.pdf}
			    	\caption{Compra titolo}
			    \end{figure}	
		    
		    \subsubsection{Visualizza più ricercati}
			   La sequenza rappresenta come è gestita la l'attività di visualizzazione dei titoli più ricercati.
			    \begin{figure}[h!]
			    	\centering
			    	\includegraphics[width=0.9\textwidth]{c5.pdf}
			    	\caption{Ricerca per immagine}
			    \end{figure}	
		    
		    \clearpage
		    \subsubsection{Aggiorna più ricercati}
			    La sequenza mostra l'aggiornamento dei titoli più ricercati.
			    \begin{figure}[h!]
			    	\centering
			    	\includegraphics[width=0.5\textwidth]{c6.pdf}
			    	\caption{Aggiorna più ricercati}
			    \end{figure}	
		    
		    \subsubsection{Backup automatico}
			    La sequenza mostra come avviene il backup automatico.
			    \begin{figure}[h!]
			    	\centering
			    	\makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=1.2\textwidth]{c7.pdf}}
			    	\caption{Backup automatico}
			    \end{figure}
			    	
		    \clearpage
		    \subsubsection{Backup manuale}
			   La sequenza illustra come avviene il backup manuale eseguito dall'amministratore.
			    \begin{figure}[h!]
			    	\centering
			    	\makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=1.4\textwidth]{c8.pdf}}
			    	\caption{Backup manuale}
			    \end{figure}	
		    
		    \subsubsection{Ripristina backup}
			    La sequenza mostra il ripristino di backup.
			    \begin{figure}[h!]
			    	\centering
			    	\makebox[\textwidth][c]{\includegraphics[width=1.6\textwidth]{c9.pdf}}
			    	\caption{Ripristina backup}
			    \end{figure}
		    
		    \subsubsection{Visualizza statistiche}
			    La sequenza mostra come avviene la visualizzazione delle statistiche di utilizzo.
			    \begin{figure}[h!]
			    	\centering
			    	\includegraphics[width=\textwidth]{c10.pdf}
			    	\caption{Visualizza statistiche}
			    \end{figure}	
		    
		    
	\clearpage
    \section{Architettura di Deployment}
	    \vspace{1.5cm}
	    \subsection{Diagramma di Deployment}
	    
	    La natura del sistema è tale da indirizzare la scelta architetturale orientata all'approccio centralizzato. Questa tipologia di architettura prevede che la totalità delle componenti sia insita in un singolo nodo di elaborazione quale, nel nostro caso, un server.

		\begin{figure}[h!]
			\centering
			\includegraphics[width=\textwidth]{dd.pdf}
			\caption{Visualizza statistiche}
		\end{figure}	
	\clearpage
	
	\tableofcontents
	\clearpage

\end{document}